%@metapost:4emeactiespace.mp
%@Dif:2
Voici des représentations de différents solides connus ou inconnus.
\\\includegraphics{4emeactiespace-1}\hfill\includegraphics{4emeactiespace-2}\hfill\includegraphics{4emeactiespace-3}
\\\includegraphics{4emeactiespace-4}\hfill\includegraphics{4emeactiespace-5}\hfill\includegraphics{4emeactiespace-6}
\\\includegraphics{4emeactiespace-7}\hfill\includegraphics[scale=0.75]{4emeactiespace-8}\hfill\includegraphics[scale=0.75]{4emeactiespace-9}
\begin{myenumerate}
\item Classe ces solides en deux catégories : les solides connus et les solides inconnus.
\item Pour les solides connus, donne les noms de chacun d'entre eux ainsi que la formule qui permet de calculer leur volume.
\item Pour les solides inconnus, peut-on faire un nouveau rangement ? Si oui, quelles sont les points communs et les différences entre ces \og{}familles\fg{} de solides ?
\end{myenumerate}